機會又黎啦飛雲，個人預測香港未來幾年會加稅

黃國健：庫房盈餘勁跌2/3 料預算案不會大幅派糖

【本報訊】財政司司長陳茂波將於明年2月27日公佈財政預算案，本身是行政會議成員的工聯會立法會議員黃國健透露，依他所知，今個財政年度的盈餘將會較去年大幅減少，只會有去年逾千億巨額億盈餘的三分之一，預計政府不會大幅向市民「派糖」，工聯會亦不會要求政府派錢。

料預算案不會大幅派糖
黃國健昨日出席商台節目時透露，2018/19年度的財政盈餘將會較上一個財政年度大幅減少：「聽講係可能係得上年嘅三分一多啲咁上下，大派錢呢樣嘢應該做唔到。」

上一個財政年度的盈餘為1,489億元，三分之一即約496億元。陳茂波去年公佈財政預算案時，估算2018/19年的財政盈餘約為466億元，故估算尚算接近。

黃國健認為，國際經濟不明朗，將影響本港整經濟，樓價和股票已經開始下跌，料影響服務業，他希望政府能就此作預備方案，以保就業。工聯會今年亦不會再要求政府派錢：「我哋冇話嗌要派錢，因為經濟前景不明朗，盈餘又唔多，派錢未必係適當。」

已和陳茂波就預算案會面的經民聯梁美芬指，從陳茂波的口風得知，「聽得出派錢派糖仍會做」，只是不知哪個階層能受惠，她則要求政府向市民提供租金津貼。

有聲音要求政府就樓市辣招減辣，出席同一個節目的民主黨立法會議員林卓廷表明反對，認為現時香港的樓價仍然是全亞洲最高，與市民收入完全脫節，故政府不應該減辣，以免向市場發出錯誤的訊息，以為政府鼓勵市民炒樓。

焦土派又贏 加夠100% 去填海

講到有派過錢咁

大陸都加

香港做乜唔加

盈餘年年都計錯數㗎啦 ，不過會加稅都唔出奇

唔加稅點補填海、創科局、一帶一路呢幾條數

派糖都係俾返富人。

寧願大家無份，拋多好多好多好多好多去醫療到⋯

唔加稅點比錢大陸搵人起人工島